點樣先可以知道自己適唔適合生兒育女？

係連登開依個post可能唔會太多人討論

不過我知道都有堆巴絲打有仔女 想請問下係咩事件或者咩原因觸發生仔念頭 生完又有無意料之外咁辛苦或者後悔？

我驚生完仔會後悔，但又驚第時年紀漸長又會想要返件

好糾結，又無人可以俾意見我 老母淨係識答有仔趁嫩生

利申：巴，就30歲 好多迷思 可以問我問題，自爆類盡量唔答

產前檢查？

做左家計會檢查，男女都check曬，無異常

有冇私樓留比個仔/女？

如果你冇錢, 或者有養兒防老GE 心態,
就咪撚生

窮人生仔正仆街

有兩層樓係手,結婚買樓旅行做過晒,咪生下仔lo。

無人天生適合做父母，你覺得自己預備好咪生囉，未定性/為咗留住另一半/信唔過政府/對未來生活無信心等等等等嘅就唔好生，呢啲就真係連累下一代

不如你講下你認為你而家有啲咩係適合生兒育女丫, 不論硬件(eg. 有樓) 軟件 (eg. 有愛心)

想生與唔想生之間就要問自己
就要先問自己有問條件養
係咪同老婆自己住？（仲同自己老豆老母住就唔好生，實有婆媳問題）
係咪afford到老婆唔做野照顧bb?(好多女人生完唔捨得個bb想自己照顧)

真心，無錢真係唔好生，你會害左佢地

望下本存摺

屋企有層樓已經供完，俾我住

照下鏡同望下戶口幾錢

唔係大富人家，不過唔叫窮人，生仔亦唔係為左養兒防老依d咸豐思想

咁講生仔即係純粹為新鮮感 ？

軟件方面真係有d疑惑，因為我唔係愛心爆棚果種人，唔會見到bb仔就雙眼發曬光好想摸下咁，但教細路仔既耐心耐性就應該有

同老婆二人住
Afford唔到，仲要俾家用，所以一定係雙職家庭

家庭月入過唔過10萬

up 得出咁少

其實無錢即係咩意思 大家可否講下

我經濟上應該問題唔大，其實想知有無人生仔前後個反差好大、心理上大失預算、根本唔係想像中咁幸福、咁享受家庭樂咁樣 ？

捐俾人都唔會益個仔

唔想自吹自擂到太大嘛 不過我短暫照顧朋友個女都好謹慎同寸步不離既，同細路仔相處經驗好少，最多都係補下習

唔過啦 30歲未到，無咁叻仔

得一半左右

個bb俾邊個照顧先
老實講你老婆同你呀媽依家咩關係

因為後生同老一輩照顧bb係兩種方式
實睇對方唔順眼

如果俾外母照顧就好多, 畢竟兩母女
但奶奶係長輩, 好似老細咁, 得佢講無人講
你老婆受受埋埋咪又發係你身上

望戶口我明 但點解要照鏡，model先可以生仔 ？

有冇心理準備將自己放得次要一D,家庭排第一?
例如為家庭放棄個人娛樂/興趣/休息嘅時間

有冇心理準備面對一切有機會出現嘅困難,無論個B將來會點,你都一樣咁愛佢?
例如一出世有病/缺憾/唔聰明

同老婆感情堅固到可以生仔?大家期望一致?
好多人生仔之後感情會變差,為小朋友多拗撬

客觀環境
邊個湊?住邊度?讀書?
如果個B冇能力養你,你有能力養自己終老?

我結婚大半年,高齡產婦年齡
唔想降低生活質素
亦冇心機教/培養
決定唔生
同老公一齊放資源o係自己兩公婆身上,得閒玩下朋友嘅仔女,養貓,樂得自由

老婆同呀媽好似best friend咁，仲會同聲同氣一齊屌我

如果有bb，日頭應該會俾我媽照顧

有道理
錢其次
心機
時間最重要

係~ 你仲要諗下佢讀書條路點走, 如果唔出國讀書, 你要認識下香港嘅教育制度

你認識完應該唔會想生~

你講得好中point 就係好驚生完仔成個人生好似犧牲曬咁，又驚BB有病 / 自己 / 老婆有病 個心好惶恐不安

我結婚頭2年都係鐵左心唔生仔，但見到身邊朋友同事d仔女，又不期然有d羨慕，所以好糾結呀

巴打可唔可以點醒下細佬我 依家香港制度點解會衰到令你覺得唔好生仔 因為DSE?

好多人生仔都係為自己
不過生兒育女的確係個人願望嚟
又唔可以齋問其他人，亦係自己負責
所以都係要諗得好清楚

糾結係好正常
因為我地係正常人,負責任嘅人
會考慮好多嘢
你30未到咪再諗下先
二人世界多幾年先都未遲

起碼唔好樣衰先 遺傳比仔女受罪

其實真係好煩惱
就算諗得清楚 都唔係話中就中啦

應該咁睇，無論你同你老婆生定唔生，你地都要努力經營屬於你地既愛情同關係
多咗個小朋友，只係你地生活習慣同形式上起變化
就好似你由一份朝9晚6既工，轉咗去朝8晚10既工一樣，係物理上改變姐

至於個小朋友成長，讀書問題，學唔學壞，會唔會變gay，會唔會變TB，等等
在我，唔會歸納做問題/煩惱，有幾多能力咪做幾多野，我地父母都係咁帶我地黎到呢個世界，都係咁樣養到我地廿幾歲成家立室

人生要planning，但100%唔會係跟足個planning咁走
換個角度，當你有車有樓身家豐厚，你講嘅呢堆所謂問題會唔會有一個100％解決到既方法先？

變化一定有，睇你稱呼呢種變化叫犧牲定係學習

利申︰同樓主差唔多大，比類近嘅問題困擾咗一排

企係你未來個仔個角度諗
有你做爸爸佢會覺得點

其實成個世界都愈變愈壞
你個仔將來都唔會有好日子過

首先要有層供完既樓 讀書時期夠零用唔會食餐飯都就住 夠錢投資教育 唔駛佢地借錢讀大學 唔駛強制比半份糧家用 好你夠資格生了

巴打我分享下自己既經驗

今年33歲, 我同老婆一齊拍拖,分手,拍拖, 咁樣一齊有10多年, 2年幾前結婚, 結婚個刻我係好愛我老婆,

過左幾個月, 我地有左第一個bb, 我真係唔係太識得面對, 有好多野你係冇唸過, 我要辭工, 轉一份唔忙而且好hea 既工, 我對老婆既態度唔同左, 佢身體會走樣, 佢大肚個段時間, 你地生活上好多野改變, 至少屌西, 我冇, 唔可以餐餐食好野, 唔可以鐘意去邊就去邊

生左之後, 我不嬲都唔太鐘意小朋友, 我覺得bb喊好煩, 老婆就完全focus on bb, 對你既關心係冇咩, 而且老婆餵人奶, 餵人奶係一件好麻煩既事情, 因為你地2個會冇得訓得好勁, 慢慢我自己變得唔太鐘意家庭

不過自己屋企人有病, 我又慢慢改變左好多觀念, 覺得自己依家有個家庭都好開心, 你睇住bb一路一路成長, 佢有開始比到一的反應比你, 叫下你做爸爸, 又同你玩, 而且佢又好得意, 佢好溫柔聲叫爸爸, 真係無價既

我覺得你生bb 係要唸清楚, 你生活上會有好大改變, 如果自己接受, 就去生, 未去接受, 就等時間

你問我, 有冇後悔, 我依家答你一定冇, 應該生, 因為佢帶比你既歡樂係冇野可以比到你

by the way, 我老婆依家又有左

"今晚打老婆"

其實生左小朋友唔係單單一句 生活習慣同形式改變
咁輕描淡寫 就係見到好多朋友係Facebook 呻辛苦，又同另一半嘈交；同事又殘到不似人形，無得訓，得半條人命咁，先驚驚地

你啱
有足夠實力
自己盡力去做
然後心態先係最重要

唔係好明你up乜 世界末日論fans?

恭喜曬 好多媽媽都同我講 仔女歡樂係無其他野比得上 不過爸爸咁講就得巴打你一個 仔定女呀？

喺香港住就唔好啦 功課壓力咁大
你試下食飯搭啲師奶枱偷聽吓就會打消念頭
太慘喇細路同家長都

樂觀定悲觀問題
同一個問題,唔同睇法得出唔同結論
兩個睇法都成立

只係有一點唔太同意
兩個人嘅愛情/關係比三個人簡單得多
有小朋友係完全兩個世界
夫妻關係會多好多挑戰

依個論點反而比較少媽媽咁同我講，可能佢哋嘅仔女都唔係讀精英學校

我最唔中意聽到 d 人講
" 每個時代都有佢嘅問題，唔通一直唔生？"
明明每個時代都係獨特 就係要獨立睇當下

好簡單 淨係問有邊個時代人口有依家咁多？
人口愈多 資源愈嚟愈少 競爭愈大
假如無天災人禍
每個平凡人將來分到嘅野只會愈嚟愈少

仲有好多大趨勢同社會風氣嘅野
都係唔會改變得到又可見愈嚟愈壞

變化一定好多 但我睇到傾向變壞嘅可能大好多
因為變壞嘅力量完全壓倒性
下一代有咩可能唔會更進一步被壓榨？

照鏡

你所講既都具備 不過主要想討論過來人心路歷程、反差

第一胎係女
第二胎未知

你睇住佢一日比一日成長 識既野一日比一日多 真係好開心架

呢個係出世時

呢個係上星期影

我對Bb 轉變係好大好大 所以我覺得係要生

得閒去做下強姦犯就知適唔適合

望下塊鏡，再睇下自己銀行戶口

聽得好 呀可

等我舉幾個例子
呢廿年嚟

香港政府處理民生問題嘅手法

香港學童壓力水平 自殺事件

學生畢業後出路 年輕人收入水平

氣候

醫療

商業霸權主義 ( 大集團化 )

社會風氣 ( 重物質 效益 縱慾 )

空氣質數

貧富懸殊

人口老化 年輕人社會負擔加重

well 上面有邊樣野你覺得係變好咗 ?
有邊樣野你又覺得唔影響你同你個仔嘅生活？

你淨係諗你個小朋友出世對你同你老婆有咩影響係好微觀嘅諗法

但佢將來嘅生活會點係更宏觀

我都估唔到具體係點 但趨勢係惡化

巴打你有無覺得犧牲左自由或者興趣/嗜好呀？放完醒口幫手湊BB有無覺得好勞累、吃力、辛苦咁樣 ？

多謝推post

點解咁多依種留言

樣衰同窮會遺傳
留言既多數係成功既例子

係辛苦既
不過好彩我老婆同我有請工人
變相我係成家人最舒服既一個

生活影響好多架 平時食飯 如果你要帶Bb出去 都麻煩
你生活會變到bb為主 去邊都一定冇已前咁自由
夜晚佢喊 你又到定要起身 休息時間一定少同唔好

我又好彩 我會一星期拎一次比屋企人照顧過夜 我同老婆都有一日休息下 做返自己想做既野

我唔係為人父母 唔係乜嘢過來人
但身為自己老豆老母個仔 我覺得有一樣嘢好重要
就係你覺得子女係啲乜

係你自己嘅一部分?
屬於自己嘅嘢?
朋友?
你心目中完美嘅化身?
可以代替自己實現目標嘅道具?
自己身為人類嘅責任?

我覺得你只要諗清楚子女係啲乜同唔係啲乜
咁就已經叫有資格

好玄喎 我諗我會覺得佢係債主討債多D

都係，始終有返一日時間俾自己，調劑下先可以平衡返

你有咁嘅諗法不如再諗清楚先
不過可能生咗就唔會咁諗

生仔對我來講係人生最大賭注
所以我唔敢搏

我都覺得係一個賭局，賭上自由、人生、健康、精神 直情係all in or nothing

如果係你呢種諗法，咁應該全世界都應該自殺，因為睇到明天會俾今日差，會進一步俾人壓榨

其實簡單啲講，睇你想聽邊一方面嘅事實姐
唔好話生仔，你返工放lunch食個麥當勞都有正反兩面啦

要係美帝國境內生佢出來

生仔係賭局 咁仔係乜嘢

可能我講得唔太清楚 但係我舉嘅例子(e.g. 係你自己嘅一部分/屬於自己嘅嘢)係一啲好容易令你嘅子女痛苦一生嘅諗法

當然認為子女係投資都屬於哩一類嘅諗法 我估咁多人認為冇錢唔好生就你佢地父母認為子女係投資

如果你諗清楚子女係啲乜同唔係啲乜 就可以係養育過程之中提醒自己並察覺自己有冇不自覺跌入哩啲諗法

賭局嘅意思唔係個仔將來比到咩回報我
而係個仔嘅人生
可能我個人悲觀
出世驚佢唔健康
健康驚佢唔夠聰明
驚佢人生唔順利,過得唔開心(養兒100歲,長憂99)
傾向悲觀自然唔夠膽生
我唔反對其他人生仔
只係我自己唔敢搏

樓主問自己適唔適合生
大部份係心態上準唔準備好嘅問題
準備好就可以生啦

點解等咁耐仲未出動戴耀庭?

睇唔睇得開
份人包唔包容
接唔接受到生出黎既人可以同你完全唔同 而你仲係愛佢唔去改變佢

你全中我心態，其實都係悲觀主義作祟 同心態上好似始終未有強心針咁下定決心

我份人就唔係好包容 見到廢老同蝗蟲都會燥

不過對住自己個仔會唔同掛

唔知為咩野,但生完個生活就圍住佢地轉

我個女係成班親戚既第一個bb,所以我屌人太錫個女多過無人理個女。

我同樓上唔同,個女一出世開始到而家都好開心。

你有冇子女共享一切嘅決心
好似我咁個ac同我個女共用 唔介意佢笑下爸爸弱智
佢出事我唔會淨係鬧佢要識得同佢補獲
佢想箍牙我同老婆嘔三萬蚊俾佢箍
見佢食唔到肉就煲粥俾佢食
我老婆懷胎十月咁辛苦 我幫佢做曬家務
錢係好重要 但最重要嘅係你要有犧牲同照顧人嘅覺悟 連自己都照顧唔好就收皮喇

其實講得出呢句，你都唔在乎香港未來仲係唔係真正香港人擁有
真正香港人唔生，大陸腥移民同蝻就係咁生
唔洗2047，香港早已唔係香港
唔洗再講本土
唔講基本法

其實好多人都諗緊 不過無真係做

已經出咗世就無辦法
不過未出世仲可以諗清楚係咪真係要帶佢嚟呢個世界

當然 你真係可以無視我講個 d 野
努力去搵 d 正面野嚟睇
亦都可以唔諗下一代嘅未來淨係諗自己想要個人仔玩下養下開心下

如果你做到嘅話

生囉怕咩? 就算你係垃圾你仔女都未必係

餵人奶先方便
唔駛沖唔駛洗
阿爸又冇得幫手
如果餵奶粉通常凌晨果轉都係叫阿爸去沖奶
爸打身在福中不知福

咁搞笑 個女都一齊上連登

點解你會打句咁嘅留言 你父母係垃圾嗎？

Or otherwise

我都唔包容但個仔唔會好似廢老同蝗咁乞人憎架嘛
利申生左仔但仍然熱衷屌蝗

你都弱智
如果講自己骨肉嘅幸福同香港嘅未來(?)
我一定係以自己骨肉嘅幸福行先

你估我會當自己同老婆個肚係兵工廠呀？
懷住要自己骨肉犧牲
講句"加油香港靠你"生佢出嚟？

咪低能啦

而且 97 之後
香港已經唔係香港
基本法已經唔係基本法
本土已經唔係本土
香港人無狠勁去推倒一切已經無贏面

唔好再添加犧牲者

一年前生左
諗住自由俾佢開心快樂長大
但其他媽媽成日講驚報唔到好幼稚園呀
你想佢條路點就要由幼稚園開始排好
加上見到香港遲早變支那小城市
而家諗緊方法移民
就算唔移都叫個仔去外國讀書儘量讀完唔好返

咁講返
見到個仔長大係好開心嘅
同埋兩公婆多好多話題架喎

我估你父母唔係, 但你係

自己問下自己係咪做老豆老母既材料 ，有無充足資源同時間去培養自己既細路，物質以外例如關心關愛，你又俾唔俾到佢，最重要你有無幫佢買定樓，你有以上條件就可以生兒女，而佢地唔會怨你一世。

想屌人妻就搞大自己條女

你完美展現香港人種滅亡既原因

咩事

我估你同你父母都係

個個都識講問題講原因 無人識解決呀嘛

冇得解，因為上面講左唔添加犧牲者

想唔犧牲就成功？

生仔咁大件事都係度問得就唔好生啦

用你自己嘅對呢個社會呢個世界嘅主觀意見去放落你個仔囡身上
都好嘅，聽你咁講你唔會生

其實我都好想生個女
唉 可能將來有一日我會頂唔住移民
可能會放心 d 生